<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Almanaque de Tudo</title>
    <link>./index.html</link>
    <description>Artigos e curiosidades de ciência, história, tecnologia, natureza e cultura pop.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>

    <item>
      <title>A História do Telescópio: Uma Janela para o Universo</title>
      <link>./index.html</link>
      <description>Desde as primeiras lentes rudimentares de Galileu Galilei, que revolucionaram nossa compreensão do cosmos no século XVII, até os gigantescos observatórios modernos e o Telescópio Espacial James Webb, a história dos telescópios é uma jornada de inovação e descobertas.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./index.html#telescopio</guid>
    </item>

    <item>
      <title>O Misterioso Mundo das Plantas Carnívoras: Predadores do Reino Vegetal</title>
      <link>./index.html</link>
      <description>Algumas espécies de plantas desenvolveram adaptações surpreendentes para capturar presas e obter nutrientes em solos pobres: armadilhas de jarro, pinça, cola e até sucção.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./index.html#plantas-carnivoras</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Como a Inteligência Artificial está Moldando o Futuro: Uma Revolução em Andamento</title>
      <link>./index.html</link>
      <description>A IA já faz parte do cotidiano: de assistentes virtuais a diagnósticos médicos e carros autônomos — entender seus impactos e desafios éticos é fundamental.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./index.html#inteligencia-artificial</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Fatos Curiosos do Mundo</title>
      <link>./curiosidades.html</link>
      <description>Prepare-se para se surpreender com fatos que você provavelmente não conhecia!</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./curiosidades.html#fatos-curiosos</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Você Sabia? Sobre o Polvo</title>
      <link>./curiosidades.html</link>
      <description>Polvos têm três corações; dois bombeiam sangue pelas brânquias e o terceiro pelo resto do corpo. O sangue é azul devido à hemocianina, uma proteína à base de cobre.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./curiosidades.html#polvo</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Você Sabia? Sobre o Mel</title>
      <link>./curiosidades.html</link>
      <description>O mel nunca estraga: arqueólogos encontraram potes em tumbas egípcias com mais de 3.000 anos ainda comestíveis devido à baixa umidade e alta acidez.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./curiosidades.html#mel</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Você Sabia? Sobre a Torre Eiffel</title>
      <link>./curiosidades.html</link>
      <description>A Torre Eiffel pode "crescer" no verão: o ferro se expande com o calor e a estrutura pode aumentar até 15 centímetros.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./curiosidades.html#torre-eiffel</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Sobre o Almanaque de Tudo</title>
      <link>./sobre.html</link>
      <description>O Almanaque de Tudo nasceu da paixão por aprender e da vontade de compartilhar descobertas: missão de tornar conhecimento acessível, interessante e divertido.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./sobre.html</guid>
    </item>

    <item>
      <title>Entre em Contato</title>
      <link>./contato.html</link>
      <description>Adoramos ouvir nossos leitores! Use o formulário de contato para dúvidas, sugestões e parcerias — responderemos o mais breve possível.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>./contato.html</guid>
    </item>

  </channel>
</rss>
